Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Это обьектная модель документа. Все Html теги - обьекты, вложенные в теги теги и текст тоже обьекты.
Таким образом получаеться дерево обьектов. Все они доступны для использования скриптами JS их можно изменять, редактировать удалять, создавать новые узлы.